# Génération de la Data nécessaire

## Gestion des erreurs

- problème sur l'initialisation des communicateurs : ok sur un seul noeud mais compliqué sur plusieurs. Simple : nul Hetero : de la merde aussi sur les barrières